小米外籍高層辭職離北京 稱「異常環境影響健康」

前Google副總裁、在中國科技公司小米任職全球副總裁3年半的 Hugo Barra 昨午在facebook表示，即將離開小米，回到美國矽谷。

他昨天在facebook發表離職帖文，感謝小米科技創辦人林斌與雷軍的邀請，並為了回到家人和朋友身邊而返到矽谷。在帖文中，他特別提到中國的「異常環境」已開始危害他的生活和影響他的健康。（But what I've realized is that the last few years of living in such a singular environment have taken a huge toll on my life and started affecting my health.）Hugo未說明異常環境的意思，以及如何影響他的健康，但已足夠叫網民猜想，甚至劍指北京、上海等大城市的霧霾環境。而小米總部正正位於北京。

他將於農曆新年後離職，回到美國矽谷，並繼續成為小米的顧問。林斌昨午在facebook表示，感謝與理解Hugo的決定，並明白他在北京經歷過的「個人挑戰」（personal challenges）。

2013年9月，巴西裔的 Hugo Barra 從 Google 轉投小米。這位在聲效應用與安卓平台韌體開發甚有經驗的前Google副總裁，受小米高層邀請來到中國，成為小米的國際副總栽。

2011年，科技媒體《Wired》評選 Hugo 為當年的百大全年人物，地位在科技界舉足輕重。

鬼佬走人

愛國既中國人繼續吸多d

諗起前幾年職職返美駱家輝

生緊cancer?

聽人講，番大陸做野既人都好快生cancer死